"Ik vond," zei hij, "toen de tijd naderde dat ik beter niet kon ontmoeten Meneer Darcy; dat om in dezelfde kamer te zijn, hetzelfde feest met hem voor zo vele uren samen, misschien meer dan ik kon verdragen, en die scènes kan onaangenaam voor meer zijn dan voor mijzelf. "
Ze keurde zijn verdraagzaamheid ten zeerste goed en ze hadden genoeg vrije tijd bespreking ervan, en voor alle lof die zij beleefd hebben aan elkaar geschonken, terwijl Wickham en een andere officier terugliepen ze naar Longbourn, en tijdens de wandeling waar hij vooral naar toe ging haar.
Zijn begeleiding was een dubbel voordeel; ze voelde alle compliment het aangeboden aan zichzelf, en het was het meest aanvaardbaar als een gelegenheid om hem aan haar vader en moeder voor te stellen.
Kort na hun terugkeer, werd een brief aan Miss Bennet bezorgd; Het kwam van Netherfield.
De envelop bevatte een elegante, kleine, warmgeperst papier, goed bedekt met de eerlijke, vloeiende hand van een dame; en Elizabeth zag het gelaat van haar zuster veranderen terwijl ze het las en zag haar woning aandachtig op een aantal bijzondere passages.
Jane herinnerde zich zelf, en toen ze de brief wegstuurde, probeerde ze zich bij haar gebruikelijke te voegen vrolijkheid in het algemene gesprek; maar Elizabeth voelde een angst over het onderwerp dat zelfs bij Wickham haar aandacht trok; en nee eerder hadden hij en zijn metgezel afscheid genomen, dan een blik van Jane nodigde haar uit haar te volgen.
Toen ze hun eigen kamer hadden gekregen, Jane, die de brief eruit haalde, zei: "Dit is van Caroline Bingley; wat het bevat heeft me een goede verraste Deal Het hele feest is tegen die tijd uit Netherfield vertrokken en staat aan hun weg naar de stad - en zonder de intentie om nog een keer terug te komen.
U zal horen wat zij zegt. "
Vervolgens las ze de eerste zin hardop voor, die de informatie bevatte van hun net besloten om hun broer rechtstreeks naar de stad te volgen, en van hun betekenis om in Grosvenor Street te dineren, waar Mr. Hurst een had erf.
De volgende was in deze woorden: "Ik beweer niet dat ik iets betreur Ik ga weg in Hertfordshire, behalve je maatschappij, mijn liefste vriend; maar we hopen dat we in de toekomst in veel opzichten daarvan zullen profiteren heerlijke geslachtsgemeenschap die we hebben gekend, en ondertussen mag verminderen de pijn van scheiding door een zeer frequente en meest onvoorwaardelijke correspondentie.
